「論大台」菩提本無樹，明鏡亦非台，本來無一物，何處惹塵埃

「身是菩提樹，心為明鏡台。時時勤拂拭，勿使惹塵埃。」
-告誡群眾要時時刻刻警惕大台

「菩提本無樹，明鏡亦非台，本來無一物，何處惹塵埃。」
-本來就無大台，甚至我地可以連「大台」呢個概念都唔存在時，又何須提防大台？